亞冠盃｜北韓放棄申領牌照 傑志料直入分組賽！

韓聯社日前報導，北韓球會至今仍未向亞洲足協提交參加亞冠盃牌照文件，故將未能參加明年的亞冠盃，而上屆港超聯冠軍傑志將頂替北韓，取得明年亞冠盃分組賽席位，繼2017年後再挑戰這個亞洲球會最高舞台。

受武漢肺炎疫情影響，今屆亞冠盃決賽周六才上演，由伊朗的柏斯波利斯對韓職球會蔚山現代，而亞洲足協早前已通過2021年進一步擴大賽事規模，分組賽由目前32隊增至40隊，目前在東亞區排名第7位的北韓，原先有機會可以首戰亞冠盃。
韓聯社指北韓足總仍未有向亞洲足協提交出戰亞冠盃的牌照申請，這意味北韓將放棄出戰未來兩年亞冠盃參賽資格。北韓近年有參加亞協盃，並取得不俗成績，可是未能將賽事作直播，基本上不符參加亞冠盃要求，而亞洲足協至今仍未收到北韓足總相關文件，即是說已放棄出戰。
韓聯社指，如果北韓放棄參加亞冠盃，其分組賽及附加賽席位將落在東亞區排11位的香港身上。消息指，亞洲足協曾口頭通知香港作好替補北韓參賽的準備，傑志及東方龍獅已經足總向亞洲足協申請2021及2022年的亞冠盃牌照；按目前情況，上屆港超聯冠軍傑志將直入明年的分組賽，而東方要透過附加賽爭晉級。此外，由於亞洲各地近期疫情再爆發，亞洲足協可能推遲明年亞冠盃附加賽及分組賽到4月才展開。

香港隊加油

作為普通球迷，其實想打亞協多啲，可以走得遠啲（好懷念大球場坐爆既日子）同埋唔洗俾人炒

不過有亞冠又會有星級球員，如果球隊表現唔差又吸引到贊助同知名度

好事嚟既 有得對中日韓澳球隊
就算輸都拎到D野走 例如大賽經驗同點樣吸客等等
前一屆傑志打亞冠有好幾場表現都唔太失禮 對住日職仲拎到分
返到聯賽都節奏快左 一定對本地有裨益 值得支持

最佳金球 鄭展龍